---
author: mgalves
categories:
- Ferramentas
- Notícias
comments: true
date: "2008-07-31T23:19:08Z"
slug: code-review
tags:
- Code Revision
- Ferramentas
- Google
- Web
theme:
  name: twitter
title: Code review
wordpress_id: 336
---

O Google adicionou uma nova funcionalidade ao seu [Google Code](http://code.google.com): sistema de **Code Review**, ou **revisão de código**. A idéia é bem simples: permitir que colegas e pares de projeto possam revisar e comentar o seu código. Isto ajudaria a aprimorar a qualidade do código e reduzir o número de bugs, uma vez que um olhar externo atento pode captar coisas que aos olhos do desenvolvedor se tornam invisíveis (se não me engano, esta é um pouco a idéia por trás do Pair Programming preconizado pelo XP).

Eu acho este processo muito interessante, mas até hoje nunca vi aplicado de forma sistemática dentro de uma equipe. Muitas vezes, quando escrevo algum código complexo (envolvendo muita matemática, baixarias em bits ou algoritmos bisonhos), peço pra alguém dar uma olhada e ver se está tudo OK. E muitas vezes eu dou uma olhada no código dos meus colegas, sobretudo dos mais inexperientes. Ajuda muito. Gostaria de conseguir colocar isso dentro do processo de desenvolvimento da minha equipe de projetos.


Voltando ao Google Code, a interface para a revisão de código é extremamente simples e intuitiva: entre no modo de visualização do código do repositório, abra um arquivo fonte, clique na linha que deseja comentar e salve. Simples e eficiente!




[![googlecode1.png](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/07/googlecode1.png)](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/07/googlecode1.png)




[![googlecode2.png](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/07/googlecode2.png)](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/07/googlecode2.png)




Aliás, fiquei feliz em ver que a interface de visualização de arquivos do Google Code evoluiu. Deu até vontade de retomar o projeto da Juice Lib. Alguém querendo ajudar?
